唔知蕭生肯唔肯幫我地黃色經濟圈

夾蕭生做大台

黃色經濟圈等於人地要用成本價賣畀你唔賺你錢？

我唔介意,你夾到單就得 ,都係㩒個制je

其實即係團購
另一門生意黎, 唔講賺唔賺錢
要搵貨, 運輸, 存倉, 派貨
所以唔好睇落好似舉手之勞
一次半次幫你攪就無乜所謂
長期攪唔收錢唔係辦法

零售係唔係經濟既一部分?

要搵貨, 蕭生本身有貨源
運輸, 你order 供應商自己送去你倉
存倉, 一掟蕭生知貨期,買家去定倉等,一到就攞走,
派貨,自己攞啦,要人餵咩

薄利都好丫 成本價乞米定經濟圈?

你鍾意做義工係你問題，但呢d唔係叫黃色經濟圈
黃色經濟圈係可持續，唔需要有人做義工，係有利可圖
唔該搞清楚個concept

要搵貨, 蕭生本身有貨源如果佢有貨源, 即係佢自己多數都賣緊, 你團購同佢同一樣野咪即係爭飯食, 你要人幫你但你搶人飯碗, 講唔過去
運輸, 你order 供應商自己送去你倉你咁團購得, 通常都係外地野, 即係水貨啦, 咁入口批文、檢驗、文書等等所有手續又要專人攪
存倉, 一掟蕭生知貨期,買家去定倉等,一到就攞走,一百包米佔地都唔細, 買家幾時去拎又難控制, 有D阻你阻你一頭半個月先拎都重得
派貨,自己攞啦,要人餵咩同上, 要人手派貨時都要記錄邊個拎左邊個未拎, 拎左幾多, 搵人做野就要洗錢

上面講既4個流程都係好概括, 好多細節位無考慮過, 例如食壞人, 邊個負責? 批貨比海關扣起要一年半載先拎得返咁點? 入左倉火燭點算? 派貨時比多左人, 蝕左果筆邊個負責?

話就話幫手, 但蕭生幫手佢就要負好大責任, 所以有心不如自己攪, 睇下蕭生有無相關人脈可以介紹重好

況且, 一門生意無上面講既咁簡單, 就算你叫蕭生收返錢, 係商業角度有得做佢自然會做, 即使有得做都要考慮點解要做團購生意, 唔做其他生意

零售既存在, 係因為資訊不對等(佢搵到比你平)加上物流成本(大量運輸平過你要先運), 但世界已經變緊,資訊太快你冇可能食水深.

個個話唔得我就放心

冇事就話人燈神

有事就要人幫

選前過千負評

選後一句道歉都冇....

仲好意思問